\section{Висновки до розділу}

В даному розділі описано структурну схему розробленого програмного продукту, обґрунтовано вибір цільової ОС, надана коротка інструкція з експлуатації програмного продукту. Програмний продукт надає можливість розпізнавати музичний текст з вихідного зображення - класифікувати об'єк\-ти та знаходити нотні голівки. Окрім того, є можливість проводити тренування та оптимізацію баз даних k-NN класифікатора. 

За аналізом отриманих результатів можна зробити висновок, що програмний продукт виконує поставлені цілі з достатньо великою степінню точності, а частоту виникнення багатьох проблемних випадків можна відносно легко зменшити.

Перспективами розвитку саме програмного продукту є однозначна підтримка більшої кількості цільових операційних систем, збільшення точності класифікації через оптимізацію та тренування класифікатора, виведення результатів до MusicXML файлу.